<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>report on in-my-space</title>
    <link>https://hyuuri.github.io/tags/report/</link>
    <description>Recent content in report on in-my-space</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 14:52:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://hyuuri.github.io/tags/report/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>しうかつが終わった話＋ポエム</title>
      <link>https://hyuuri.github.io/post/2022/04/24/%E3%81%97%E3%81%86%E3%81%8B%E3%81%A4%E3%81%8C%E7%B5%82%E3%82%8F%E3%81%A3%E3%81%9F%E8%A9%B1%E3%83%9D%E3%82%A8%E3%83%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 14:52:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hyuuri.github.io/post/2022/04/24/%E3%81%97%E3%81%86%E3%81%8B%E3%81%A4%E3%81%8C%E7%B5%82%E3%82%8F%E3%81%A3%E3%81%9F%E8%A9%B1%E3%83%9D%E3%82%A8%E3%83%A0/</guid>
      <description>しうかつが終わった話 結論 いい感じの大企業に内々定をもらって就活終わりです。そこで（おそらく）ソフトウェアエンジニアとして働く予定です。
しうかつで思ったこと 陰キャ理系大学院生で、特に素晴らしい業績やモチベーションをもって取り組んでいることがない僕の感想は、就活は企業との価値観のマッチングゲーということです。 ですが、前提として能力ゲーなのはそうです。一定以上の学歴（学力）、平均以上のスキルがあれば倍率が高い企業でも選考突破は難しくないと思います。 企業は優秀かつ人間的に問題がない人が欲しくて、手を凝らして人を集めているので、IT系で言えばKaggleとかAtcoderとかで強い人は引くて数多です。 結構ESとかでこういった実績を要求する会社が多かったです。ここら辺がある人は過度に人間的に瑕疵がなく、そこそこの人当たりの良さがあれば既存の就活及びそれ以外のジョブハンティングのやり方で大手、それ以上のIT会社に入れますし、高収入が期待できると思います。 そうでない人は、おそらく研究の紹介をして、普通の面接から判断されるわけです。 となると、自然とみられるのは価値観が会社とマッチングするか？ということだと思います。つまり、自己分析と企業研究がモノをいうという形の所謂”就活”ルートになるわけですね。 世の中の大体は一定ラインを超えれば、能力というより、持っている価値観と人間性を求められているんだなと実感しました。 就職を通じて、私にはその程度の矮小な能力しか持っていなんだなということを突き付けられたわけです。
グダグダ述べましたが、結論能力があれば、既存の枠組みにとらわれないジョブハンティングが可能で、そうじゃない人々は普通の就活を地道に行うべきであるという話でした。
最後に あえて言おう。”就活”は極めてカスな営みであると！
自分のカスさを第一に感じる上に、日本の行く末のカスさを感じざるを得ませんし、世の中はカスみたいな差異しか生み出さない仕事であふれていることに絶望します。 その点において、僕は博士過程に進み、自由に革新的な研究をしてみたいと考えていた時期もありました。 ですが、結局は一緒です。 凡人にできるのは地道な努力ぐらいのモノで、できる仕事、研究は些細な差異を生み出すことくらいだと気付きました。 社会に絶望しつつも、できるのは微かな悪あがきという事実に打ちひしがれて、この一か月は少し精神的に参っていました。 その中で、ある小説の一説を思い出しました。
「それでもただ生きていくほかないんだ。」
どうやっても、考えながらただ生きていく他にできることはないという事実に気が付きました。 少し元気が出ました。苦しくてもただ考えて残りの人生をただ生きていくという行為にある種の慰めを感じたからです。
以上、謎ポエムでした。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
